有冇巴打講下氣象?

是咪氣壓越高天氣穩定？吹東北季風果陣點解係氣壓高

adore

同埋南海夏季係吹向岸風，咁咩原因d風會唔吹同岸，而係！成為一個氣旋？

真心求教

Lm

Pish

1. 係
2. 吹東北風唔一定代表氣壓高 打風（熱帶氣旋）都可以令香港吹東北風

咁有冷鋒氣壓係咪會上升？

理論上黎講經過條鋒線氣壓會跌 因為冷暖氣團交 空氣被逼抬升 不過氣壓跌幾多要視乎抬升速率 甚可能唔明顯（其實冷鋒都係低壓槽嘅一種）

不過冷鋒經過之後 冷空氣南下 加上大陸個冷高壓東移 所以氣壓會升

其實冷鋒仲有分温度鋒同氣壓鋒 唔太記得了 睇吓有冇高人補充/指正

聽收音機𢦓日話膚東內陸氣壓正在上升，一道冷鋒正在形成，唔知有冇記錯

冇記錯

咁呢個係咩狀態？有冷鋒之前？

冷鋒係冷暖空氣交界嘅前緣，鋒面系統嘅發展要睇雙方角力，叫得做冷鋒就會係冷空氣稍勝，移動方向大致係北向南，西向東。

如果引導冷鋒嘅高壓脊較強，暖空氣會不斷被逼退及在鋒前屯積，當冷鋒準備過境前就會有升溫同比較焗嘅感覺，如果空氣含有嘅水氣多的話更有可能會誘發強對流天氣，會有小範圍嘅密集雷暴同大驟雨。

正常去到4,5月左右，冷暖空氣開始勢均力敵，就會出現反覆徘徊嘅滯留鋒，長江/淮河流域嘅汛期以至日本嘅梅雨季節都係拜佢所賜。

More

春天點解會潮濕個夏天？

假設氣壓相同 溫度高啲自然多啲水氣會蒸發 咁咪冇咁潮濕

舊年落雨雪嗰日吹東北風點解都會咁潮濕？

今晚是咪會落雨？[/i]

物極必反, 如果氣壓異常高的話通常等壓線都好密, 咁嘅話有機會會好大風, 天氣亦唔穩定, 例如雨夾雪 (槽線)。如果乜野都唔睇簡單來說你可以咁諗 (Basic concept)